<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>conceitos on Blog | Curso-R</title>
    <link>https://blog.curso-r.com/categories/conceitos/</link>
    <description>Recent content in conceitos on Blog | Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.curso-r.com/categories/conceitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Warnings no if_else(), mas não no ifelse()?</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2020-09-11-if_else_ifelse/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2020-09-11-if_else_ifelse/</guid>
      <description>Por que às vezes recebemos warnings no if_else(), mas não no ifelse()? Uma investigação revela que o problema pode não estar onde imaginamos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monty hall e diagramas de influência</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2018-09-03-monty-hall/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2018-09-03-monty-hall/</guid>
      <description>O problema de Monty Hall é talvez o mais eloquente exemplo de como a probabilidade pode confundir a mente humana. Esse problema desafiou a comunidade científica no final do século XX e chegou até a ser considerado um paradoxo. Nesse post mostramos uma solução simples e elegante para o problema usando diagramas de influência e o pacote bnlearn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos beseados em árvores são imunes à multicolinearidade?</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2018-05-22-arvore-e-multicolinearidade/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2018-05-22-arvore-e-multicolinearidade/</guid>
      <description>Modelos baseados em árvores como árvores de decisão, random forest, ligthGBM e xgboost são conhecidos, dentre outras qualidades, pela sua robustês diante do problema de multicolinearidade. Esse post mostra que isso não é totalmente verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Fluxo do Web Scraping</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2018-02-18-fluxo-scraping/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2018-02-18-fluxo-scraping/</guid>
      <description>Uma discussão com exemplos sobre o fluxo do web scraping, o passo-a-passo que delimita as fases da criação de um web scraper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamentos imprevisíveis do lubridate</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-07-29-comportamentos-estranhos-lubridate/</guid>
      <description>R é uma linguagem maravilhosa. Ela possibilita uma ampla gama de aplicações interessantes. O seu maior trunfo está no rico ecossistema de pacotes, que são desenvolvidos e mantidos pela comunidade, sempre criativa na hora de lidar com os problemas. Entretanto, toda essa facilidade cobra um preço. Neste post vamos aprender que às vezes os programas não fazem exatamente o que estão dizendo que fazem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mínimos quadrados com restrições lineares</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-08-07-minimos-quadrados-restrito/</guid>
      <description>Às vezes a solução do seu problema está a um peteleco de uma regressão de mínimos quadrados. Neste post vamos implementar uma minimização de soma de quadrados quando os coeficientes da regressão são restritos linearmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Logística em: a menor deep learning do mundo</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-07-29-segundo-menor-dl/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-07-29-segundo-menor-dl/</guid>
      <description>Deep learning é uma grande novidade, mas há muitos mitos em sua volta que acaba espantando pessoas que poderiam usufruir e contribuir para a comunidade de analista de dados. Esse post tem o intuito de abrir um pouquinho a caixa preta para quebrar algumas dessas fábulas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Autoencoders</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-26-construindo-autoencoders/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-26-construindo-autoencoders/</guid>
      <description>Autoencoders são redes neurais treinadas com o objetdivo de copiar o seu input para o seu output. Aprenda a treinar o seu neste post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Componentes Principais - Intuição</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 10:12:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-24-componentes-principais-intuicao/</guid>
      <description>Uma ilustração gráfica simples para dar intuição sobre o que uma Análise de Componentes Principais faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environments</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-19-environments/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 23:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-19-environments/</guid>
      <description>Se você já utilizou o R algumas vezes, com certeza já se deparou com o termo environment. Neste post, vamos tentar responder as três perguntas básicas para entendermos alguma coisa no R: 1. o que é? 2. para que serve? e 3. como NÃO usar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requisições seguras</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-03-31-ssl/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-03-31-ssl/</guid>
      <description>No mundo do web scraping, muitas vezes precisamos acessar sites HTTPS, a versão segura do HTTP (Hyper Text Transfer Protocol). Esse protocolo é utilizado para encriptar as mensagens trocadas por usuário e servidor. O pacote httr utiliza um padrão SSL (Secure Sockets Layer) para lidar com HTTPS&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é um gráfico estatístico?</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-02-20-o-que-e-um-grafico-estatistico/</guid>
      <description>Os gráficos são técnicas estatísticas para visualização de dados amplamente utilizados em todas as áreas da pesquisa. A sua popularidade se deve à maneira como elucidam informações que estavam escondidas nas colunas do banco de dados, sendo que muitos deles podem ser compreendidos até mesmo por leigos no assunto em questão. Mas será que podemos definir formalmente o que é um gráfico estatístico?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifesto tidy</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-02-16-manifesto-tidy/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-02-16-manifesto-tidy/</guid>
      <description>O manifesto das ferramentas tidy do Hadley Wickham é um dos documentos mais importantes sobre R dos últimos tempos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
