<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>captcha on Blog | Curso-R</title>
    <link>https://blog.curso-r.com/tags/captcha/</link>
    <description>Recent content in captcha on Blog | Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.curso-r.com/tags/captcha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte VII: Oráculos</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2019-09-20-captcha-oraculo/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2019-09-20-captcha-oraculo/</guid>
      <description>Nesse post não vou falar da companhia Oracle, muito menos de Pythia, a oráculo de Delphi. Aqui vou mostrar uma parte pouco discutida dos captchas, que é a possibilidade de usar oráculos para aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte VI: Redes Generativas Adversariais com Classificador Auxiliar</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2019-03-04-gan-captcha/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2019-03-04-gan-captcha/</guid>
      <description>Nesse post vou trabalhar com Captchas e GANs. Se você não sabe o que é um Captcha e como estamos trabalhando para resolvê-los até agora, recomendo que você veja a série de posts da Curso-R sobre o tema. Se você não sabe nada de GAN, acredito que seja possível acompanhar esse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando Captchas - Parte V: Fazendo redes convolucionais na mão</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-11-10-captcha-conv/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-11-10-captcha-conv/</guid>
      <description>Nesse post vou mostrar como ajustar redes neurais convolucionais na mão. Muita mão na massa envolvida, muitos captchas e muita diversão. Vamos juntos desmistificar a magia negra do deep learning&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte IV: Trabalhando com a imagem completa</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-dados/</guid>
      <description>No último post sobre CAPTCHAs nós vimos que a segmentação das imagens é um problema complicado. O Daniel nos disse que estava trabalhando no pacote do Keras e que existia uma forma de trabalhar com a imagem completa, sem segmentar. Foi só quando ele mostrou um acerto de 100% em um CAPTCHA que fomos convencidos, e passamos a chamar esse modelo de&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte III: Segmentação de imagens</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-segment/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-segment/</guid>
      <description>Digamos que você tenha uma base de dados de treino composta por N imagens com os textos classificados. Nossa resposta nesse caso é uma palavra de k caracteres, com p valores possíveis cada. O problema de modelar o CAPTCHA diretamente é que a variável resposta tem um&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Parte II: O pacote decryptr</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-decryptr/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-decryptr/</guid>
      <description>No último post sobre CAPTCHAs anunciei uma série de posts sobre CAPTCHAs. Uma da nossas iniciativas principais nesse tema é a criação do pacote decryptr, um framework completo para modelagem de CAPTCHAs. Hoje veremos como&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quebrando CAPTCHAs - Introdução</title>
      <link>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.curso-r.com/posts/2017-06-29-captcha-intro/</guid>
      <description>Sabe aquelas imagens chatas que aparecem quando você está preenchendo um formulário ou quer acessar uma página específica, pedindo para você decifrar o texto? Isso é o que chamamos de CAPTCHA (Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart). Captchas foram criados para&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>